金屬支架嚴重銹蝕 居民恐死人冧橋 力生廣場違令拖一年始維修

2018年11月09日

金屬支架嚴重銹蝕 居民恐死人冧橋
力生廣場違令拖一年始維修

天橋部份金屬支架嚴重生銹。

【本報訊】荃灣力生廣場連接市中心的行人天橋，近日傳有倒塌危險，《蘋果》視察後發現，天橋已搭起棚架，金屬支架嚴重生銹，電線外露。商戶透露早前已集資600萬元為商場及天橋翻新。管理公司回應指，倒塌說法純屬謠言，是次只是維修工程，預計需時兩個月。屋宇署昨派員到現場視察後，表示該天橋整體結構並沒有即時危險。

記者：簡明恩 詹家志

正維修的十多米長天橋已搭起竹棚。

近日網上流傳一張圖片，指荃灣力生廣場連接青山道的金屬行人天橋有倒塌之虞，現正搭棚作緊急維修，令區內居民人心惶惶。《蘋果》昨到場視察發現，十多米長的天橋已搭起竹棚，部份金屬支架嚴重生銹，不少電線外露，惟因天橋並沒封閉，行人如常通過天橋前往荃灣市中心。

業主集資600萬翻新商場

《蘋果》翻查記錄，屋宇署去年6月已向立案法團發出修葺令，指天橋「已變得危險」，下令需於去年12月24日前完成改善工程，惟工程延至最近才展開。屋宇署回覆稱，力生廣場已向該署表示已委任認可人士及註冊承建商處理有關維修事宜，屋宇署人員昨天下午亦曾到現場視察，發現有關天橋的整體結構並沒即時危險，署方會密切跟進有關修葺令的遵辦情況。

力生商戶業主張先生表示，業主早前共籌得600萬元徹底翻新及維修商場，包括花逾100萬翻新天橋，因維修進行中，近日特意拆除天橋外殼，讓屋宇署人員前來檢測內部結構，強調天橋沒有安全結構問題，工程期間會將生銹鋼鐵部份除銹，然後髹上防銹油，又會替天橋裝上假天花，地面亦會重鋪。

荃灣區議員葛兆源指，該金屬天橋已興建逾30年，屋宇署去年起先後至少三次向力生廣場業委會發出命令，要求對該天橋作出檢測或維修，力生最終委託一間建築公司承包工程，料於農曆新年前完成。力生管理公司萬生物業代表澄清，網上流傳的照片攝於兩年前，倒塌危機純屬謠言，是次翻新工程本月初開始，預計需時兩個月。

曾是荃灣居民的結構工程師蘇耀坤指，過去經常使用有關天橋，鮮見進行保養工程，而他觀察照片後認為，天橋因長期受雨水侵蝕生銹，若不進行即時維修，約一、兩年內會出現結構問題。工程師學會結構分部前主席劉志健檢視天橋照片後認為，天橋生銹情況不理想，惟金屬部份沒有明顯變薄，因此不存在結構危險。劉又指，鋼造行人天橋表面會先塗上防銹油，再加上防水油，若防水油出現剝落便應馬上修補，而行人天橋可使用逾百年，應每年進行保養，並勤清積水以防生銹。

上一則
上一則
港大選三校委 內地教授奪兩席

下一則
下一則
屋宇署修葺令阻嚇力不足